[航空]連登飛機膠討論區38

#FreedomHK
#不割蓆不譴責不篤灰不分化
上回討論
[航空]連登飛機膠討論區37

——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得/幾時可以飛四引擎Trump G20 達成
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時離開OW
A380係時變真·奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZ etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產
UO幾時搬入因航城/龍屋
CX頂住

譚仔又飛啦

腳圖自己貼

澳門航空唔係都係中資咩？

好撚絕
搞到而家兩難
最慘班crew無得走
因為對家更On9

係
呢間垃圾連討論都浪費時間
個個都屌尻佢

☑譚仔又飛啦

咪係囉，上個post唔知邊個話得返澳門航空

我覺得如果太古放棄國泰，員工應該以人數優勢罷工，要求踢走奶共高層，還返真正屬於香港人嘅航空畀香港人

再話自己唔係成日飛就掌你個嘴

Lm

上個post都推得好快下

連fact check都慳返

話時話 連登user何杲去咗邊呢？
連佢都辭埋職？

Air麥包
澳門人都屌佢

又諗起LILIAN.M

唔好意思，借個位宣傳一下
希望聽日會見到大家

818百萬人大集會
黑警還眼
五大訴求，缺一不可
3pm 維園見

依家開始全民投入宣傳工作
各區連儂牆、airdrop、派街招、擺街站
facebook instagram瘋狂轉貼文宣
文宣source:

香港人重要日程：
8月17日今日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日今日：光復紅土（1530紅磡海心花園）
8月18日：民陣大遊行（1500維園）
8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）
8月25日：荃葵青遊行（1400葵青劇院集合）
各位手足，到時見！

食最篤篤嗰兩條

Hong Kong Airlines NTU 787-9

部機係GECAS own 嘅
之後仲有部LN911 789

究竟最後會嚟HX 定去HU 呢

我估係阿仔送畀阿媽嘅老母節禮物

但上左個隻花 Twitter有人話係Not taken up airframe
姐係唔會收部機

HX宜家入嗰一兩部都冇乜用啦，過多兩三年咪又入比佢吖媽。。。

反而CX入幾部787-8黎更新機隊，整咗啲330/772，飛中短線好過啦

話時話 CX 個 short to medium haul 下一代機隊好似冇乜聲氣 冇A330 size 嘅replacement

雖然佢啲A330機齡range極大 但都有啲開始退 唔通真係用 77W A350 sip 時間

整regional版359

拆長途A330

217tons MTOW 特別版A359 暫時得JAL 有

加位 減厠所 減galley

regional 359代333
然後塞夠10張櫈嘅regional 351代773

但350唔會太大部？我覺787-8啱啱好，再唔係330neo⋯⋯
宜家好似冇出區域性廣體客機，之前都有767/330

轉比老母

將舊330/772/773轉比UO，翻新下，加下位咁，搞掂，用得。

整都唔洗整low cost呀嗎，細執下，啲J 當ancillary賣

跟手 CX入350 regional/ 787-8/ 330neo，成個機隊搖身一變young 晒

787-9座位數幾乎同333一樣

邊個個肚裝得多D貨
CX最鍾意搞大人地個肚

787嘅定位係區域+長途？全能？
如果CX入，
787-8飛日韓台？
787-9飛澳洲？

純ff

787 series除咗收咗皮嘅783之外全部range都係過10000km㗎

跟350隊整regional

788CX應該唔入啦
太短，cargo唔夠裝

入350 regional跟JAL規格應該屌得？但350啲QC

但係買787又會唔會跟埋trent1000

見到佢代表又要返香港

RR
GE

反正748F都係GEnX

77W，779全GE

748,77W,779本身得GE可以用

國泰入78X就啱 788咁細架唔啱用

檢討下啦你

玩假膠玩過龍

純粹覺得區域性唔洗咁大部
JAL就例外啦，內陸機都用350

787-8區域性
359 中長途
77X/351 長途

咁樣有冇得諗？CX又全廣體機，其實都係得返區域性嘅機差唔多要換，長途都Confirm 晒用77X+351

788其實唔啱國泰style，佢要大肚多

其實我估最後會跪低買339

330真係人間極品，寧願要358算
可以佢全部換晒358，統一機隊得777+350

咁777又幾ok 嘅，不過唔知77X點喇

78X 啦, 學似長榮咁

其實早 5-6 年就應該換, 順便換埋啲垃圾櫈

其實788都可以飛Long Houl 因航一樣可以用788飛歐洲 冇必要特登買堆788飛Regional

當有EK&ANA嘅Econ大mon之後，呢啲自然比下去，連垃圾都不如

788 依啲同 332 差唔多咁大隻嘅細 widebody 唔啱 CX 用
真長途留返畀 777 350 得啦; 333 最遠都係飛澳洲中東, 替代品無需要特登整一批 long haul configuration 出嚟

咁如果CX真係更新換區域性機隊(又或者放啲舊機比UO/KA)都係得330neo揀？定覺得會入多啲359去方便調配機隊？

1. 789 / 78X
2. A359R
3. A330neo

789都係太細架 A359R對因航又好似太大架 本身high demand regional已經有773 用A359R代A333有d不智

其實787-8/9都係衰載貨，但乘客體驗係幾好嘅

其實350仲有㗎800嘅，358R應該啱啱好，但應該又同330neo撞咗

800壽終正寢左好耐啦wo

The plane is dead

A330個cabin 真係幾焗促希望買A359R

唔使太擔心國泰區域性嘅機點樣玩
小道消息係，33p之後會全數過去港龍，779收機之後，77w有部份會改造77p，現有33k 33e會改成依家嘅33p，配新假j

The plane is withdrawn

假J

無過氣的angled lie flat 會好失望

Agree

首航香港即跪

搞到停飛咁耐我無得坐

開左新po 唔知添

機場冷清到

新既J位都未出就話人假J

唔係Regional J就等於假J架，係因航而家呢隻先係咋嘛

真真窮食開明將

唔係flat bed嘅話，啲人就會話係假㗎啦，確實新嘅regional j係無flat bed喎

冇入錯post，留名

邊到有得睇CX 新regional J?

全港規模最大的飛gay論壇

如果係去到接近平趟，好似日航787嗰啲咁都ok啦，邊度算係假

係因航呢隻連Legroom都唔夠啲人先開始叫假J姐

人地A333擺5-6排，佢擺夠7排

無，但有邀請過一班dm去傾下設計，所以我大概知cx想點玩

就算冇全平趟180度都起碼160-170啦，同埋Legroom麻煩佢加返大，唔好坐J都逼到Pey咁

唔覺得今日PORT得多過805

有冇巴絲可以幫幫手check 23號晚ka396同24號凌晨cx524 loading

搶立榮生意

有冇咁貴吖，香港出發有CX, KA, CI, BR, HX，總有一間平㗎

安保措施
呢篇嘢邊個打㗎

係

有無人知如何早機(即係8點前)，排隊情況係咪無咁嚴重?

同問：機場快綫入T2早上多唔多人排

我都想知夜晚9點去機場多唔多人排

EK新裝大moon正
ANA要咩機型先有？

B787-10X,A380-800,第時777-300ER

只可以話EK嘅硬件贏其他公司幾條街，當然佢啲777 343位就見仁見智。。。我都想坐下海龜

對上一次坐係粒粒mon已經係袋鼠嘅332，個mon 360p都唔知有冇

上次搭4：3係因航PTV，個個台都好多雪花

袋鼠個mon應該仲衰過因航隻ptv

EK係好討厭佢啲Safety video, ICE promotion video 同 Dubai promotion video 次次loop兩至三次
阿拉伯話 英文 廣東話咁
好煩
一take過阿拉伯話一句 英文一句唔得架咩

佢果個classical music talk真係正到
由中世拜占庭君士坦丁堡講 文藝復興 classical era romantic era...
大佬幾有心呀

呢樣真，煩到傻！

不過佢無論飛1個鐘定10幾個鐘都比777/380你仲想點？好彩嘅話人人兩個位，全部free upgrade “premium Econ”

343 4位打橫訓

因航真J都買到，上次旺季撘都係34xx

香港國際機場登機手續新安排
由2019年9月1日起，若您在香港國際機場搭乘國泰或國泰港龍航空航班出發，可於一號客運大樓離境大堂B、C及D區的合併櫃檯，辦理登機手續及行李寄艙。為縮短輪候時間，在全球多個機場，綠卡會員由同一天起可於特選經濟客艙的專用櫃檯，或使用行李寄艙櫃檯（如適用）辦理登機手續；銀卡及以上級別之會員可繼續使用商務客艙的專用櫃檯，而鑽石卡會員則可在頭等客艙的專用櫃檯（如適用）辦理登機手續。

姐係綠卡會員無得用business checkin
不過外站先影響大啲，唔知會唔會跟

綠算把啦
本身銀金鑽都一街都係
綠直頭多到數唔晒

綠卡唔係不嬲都冇嫁咩？記得好似用個菠蘿專用櫃臺？

綠之前用到business checkin

宜家我都唔知可以講乜做乜

難得的福利都冇埋

叫香港人加油，萬事小心個機長已被離職

機頭哥哥姐姐 你地還好嗎

無事

香港加油都容不下，支那己經目標明確，要消滅香港。

想問下衣家香港仲有冇定期既MD-11會黎?
上frightradar 又search唔到,日日係度睇arrival同departure真係好痛苦

成日見到fedex

香港有MD-11既好似得fedex,lufthansa,UPS呢3間?

Thank you for the flight

請問有冇人試過用大韓航空app個boarding pass入t1?
洗唔洗印埋出黎俾啲實q check

問機管局囉

廚叉隻787出廠

YVR check in 已經係咁 Green 排PEY

reward-U啲分幾時可以轉Asia Miles
我啲reward-U就夠期

換左兩套business排緊後補
希望得

慘
不過都係A350啦
好過我之前351->77W, 變咗舊屎, 喊出嚟
(所以之後4次都要飛返351嚟補償我受傷嘅心靈)

flightradar話係LXL喎

flightradar臨飛前好唔準
成日無啦啦變咗第隻機型
而家去機場途中我用departure gate嚟睇下inbound係邊班機用邊隻機

我上次坐SQ871，見到SQ872飛緊A359，屌死佢

屌死SQ

A359同A35K坐落一樣?

心理上359啲櫈會好易甩皮甩骨

黨鐵發大財開空車

冇exact 開始日期呀嘛

有冇人坐過virgin PEY, 係咪拍得住假J ？

機管又清算.........
秋前算帳

我愛AA

406M中古產物

電視後面嗰舊咩嚟

唔知呢，無留意

唔係冇拆大牛龜 直接前面加個新芒冚住呀嘛

KLM真係無嘢做唔出

74M好夠冷氣

譚仔都係94喎

Project Sunrise test flight
如果載40個客，787都飛水到咁遠。。。

全頭等喎⋯⋯我寧願轉下機算，19個鐘真係咪搞我

我坐飛機次數x2都少過譚仔坐J

譚仔有哥哥sp

睇到國泰真係喊出嚟，屌你老母私人時間關你撚事呀
好想搵班有錢人開間真正屬於香港人嘅航空
星宇航空搬過嚟香港點睇？

星宇嚟香港一樣會清算 世界問題嘅重點係#chinazi

我淨係想有一日國泰正式做香港 flag carrier 同香港一齊重新起飛

要解決因航而家嘅問題
淨係香港重光唔夠
要將 #chinazi 徹底五馬分屍先得

又一單
藍絲向民航局篤灰 港龍空勤工會主席遭即時解僱

我見過嗰啲ISM都唔係哥哥嚟㗎喎，係ISM伯伯

越打壓得多人民越憤怒，到時打仗唔好問點解

on9

on99

on999

on9999

你咁撚醒走去報cx mt，精忠報X呀嗎

比人炒撚左啦

機場禁制令延長

禁制令到期無效先係新聞

但AA玩Access Control
禁制令只係幫佢遮下個核突做法

買左幾錢?
成個trip去左幾耐

5K ,昨日先飛，miat 有位一般4.5K

5k 都幾貴
咁打算去幾耐

記得巴打好似係00後，係唔係跟中大去？

cx

有次有個靚仔crew對我服務特別好
係咪即係對我有意思??

愛黨, 請繼續支持國泰

MOVE BEYOND

忍無可忍

你試下被人渣住春袋呀on9
一係叫swire賣盤囉,奶得仲犀利

CX 搵d國際民航組織俾d壓力中國民航得唔得，雖然作用都唔慌有😓

大佬呀，歐洲線全部經中國，美國線翻黎又經中國
你係咪想CX變中華長榮，要中停BKK先飛到歐洲？美國翻黎就要停KIX?
CX做一隻機淨係做你香港人生意咩，人地主打轉機架，支印歐澳美賓越，好多人黎轉機，你拉長左條線，仲要中停嘅話，邊個黎坐你？
跪得核突還跪得核突
你想以後得國航同海南搭咪以後唔好坐國泰
又唔倒翻轉諗吓當日PP點幫大家

而且國泰咁樣跪法，仲要大搞白色恐怖。你仲話體諒佢，下次hsbc又比人搞，又要炒一堆so call 黃既又體諒？

真係支持國泰既，就等佢飛歐洲都要停bkk果時，唔坐其他直航，照坐佢。咁就真係支持啦

而家台灣飛倫敦都可以不停站
香港會做唔到

我舉個例姐

因被支那針對而令支持度節節上升的國泰航空

咁你可以坐東航南航港航, 冇人阻止你嘅

74M

Sorry , 唔返大陸

魚拉特cut ORD

鯊魚冇咗條翅就會死...

國泰又炒人，不如炒晒佢啦，得返兩成員工睇你點做

求幫手推825行動post, plzzz

東莞大把候選佳麗 幾個月train到

再唔係直接用CA人落嚟飛囉
機種都係果啲姐

北佬空少譚仔啱唔啱

最緊要有J坐國航ok

因航lounge變成中航lounge咁樣

華航出手都幾大方，前一班機delay左，駁唔到後一班機返香港，佢reschedule過班機畀我+六粒鐘PP lounge獨立房

我大譚仔最緊要有J坐
可能CX比CA買起個日，將譚仔手持既J cls升級曬做F

到時香港變成支那
咁譚仔不如返新加坡

諗諗下中國國泰航空呢個名都幾好聽

上次搭華航delay唔夠一個鐘都送咗張$60餐券

年紀大咗 除非仲有團火
否則心態係 生命已經冇時間再蹉跎
多一事不如少一事 政治嘅嘢唔好搞我

suspend

無客坐？
乜攪到DPS要用A320

[url]
[/url]
來港航班需求跌 澳航改用細機執飛

他指澳洲航空將改以較細小的空中巴士A330-200取代A330-300客機，執飛部分香港航班，預料載客量會減少約7%。澳洲航空會調派其他較大型的飛機執飛其他需求上升的航點，包括菲律賓馬尼拉、新加坡等。

ORD亞洲線開始做唔掂，先因為多左東航、長榮，然後CX、UA隔中減班，AA停辦大量芝加哥-亞洲航班，韓亞中止芝加哥

W18開始轉用789，陸續減載

係ORD demand 唔得定係市場太爛

唔係332載得少過789咩

ORD transpacific 市場一直跌

係ORD唔夠O&D?
芝加哥係咪都係啲金融中心

8日間のアメリカ縦断旅 “北米往復、運賃6,000円”の謎の航空会社を検証せよ【レポート】

個blogger親自送中添
日本仔求真精神真係CLS

我都唔係好明Chicago客源係咩

應該係歷史留低？
ORD係UA個hub
以前啲飛機未能不停站直飛美國東岸 啲人要喺ORD轉機

算係，同埋留學生

以後搭港龍認住呢條粉腸

最出名就期貨及商品交易市場
而ORD一直無起息
我諗最大原因係附近Detroit曾經破產
而家仲係霉到不得了

以往AA同UA係ORD都有玩亞洲轉機hub
但係AA明顯將重心轉去DFW
而家得返3 weekly NRT
遲早比JL食埋

UA算係堅持到
但ORD demand真係好霉下

AA ORD 轉營做Transatlantic secondary hub
first transpacific hub 依然LAX

啲同事會好好照顧佢

利申 絕非打手
馬來西亞航空 完勝新航！

新航粉來戰吧

淨係睇個thumbnail

不了，開左原來係伏

SQ 人工低

死開啦

教下香港市民點樣欣賞飛機 點樣品味機場建築

Sorry各位飛機手足
借個位嚟，好緊急
得閒幫手推下同正皮，有監控鏡頭就會俾人清算，一定要同機場優先處理

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

[9．1機場] 文宣集合

GoogleDrive: 91機場文宣資源 (手足有新貨話我知，會Upload上去)

#推到有英文文宣#
----------------
英文文宣建議：
內容:
91 Hong Kong International Airport
SOS: Humanitarian Crisis Alert
Government has failed us. Police shot us.
It’s now or never, please stand with HK.
Thanks in advance for your support and understanding.

方向/ 建議：
-強調事態之緊急及嚴重
-形式係事先通知，而非道歉，機場示威是出師有名同埋其中既正當性
-例如可用”SOS”之字眼
----------------------------------------------
#黑警還眼 #612 #721 #811 #823

失去並唔可怕手持一大堆J cls 機票，上機CX變CA先最可怕

又約炮

仲要First class

呢本係咪傳說中嘅譚神flight logbook

給機頭哥哥的情書

啲so飛777定350係公司揀定自己揀定點㗎？

男人揸777
女人揸350

利申 鳩估

想問下比$8000upgrade hk to lhr econ to business (emirates )
大家覺得值唔值

db佢啦，見到佢個名就

值

... emirates app

如果支共真係封因航支國領空，A350/77W夠唔夠經中東飛歐洲？

飛到都唔夠競爭力啦
飛得慢過對家喎

睇下你點deliver 你個product既姐

red eye 訓多兩個鐘

譚仔有望刷新畀空少冚被次數嘅紀錄

尋找一名近日會飛ANA嘅朋友

slogan都幫你諗埋

去歐洲幫你冚捉全程

點解係空少唔係空姐？

佢唔好女嫁

佢SO升FO? 邊個fleet 要人就要去嫁啦

不意外

哇！我一班朋友去機場！要排隊入去！排到之後誰沒有當天飛機票不讓進去！我後面的朋友也找了半天忘了帶機票！有的找不到機票！排了那麼久的隊，真對不起所有排隊的人咯！

哇！我一班朋友去機場！要排隊入去！排到之後誰沒有當天飛機票不讓進去！我後面的朋友也找了半天忘了帶機票！有的找不到機票！我沒記性，排了那麼久的隊，真對不起所有排隊的人咯！

成日delay

如果純粹從A350/B77W技術上呢？
我始終覺得支共要玩野 封鳩你因航唔俾飛支國領空未必唔會發生

Cargo delay好少事啫

因航有crew放氧氣？

不合作運動

Boeing 不了， airbus 萬歲

咁又如果有禁止入境人士香港飛歐洲 途經中國大陸領空時 因技術問題轉降中國境內 其實係咪會gg

自動被送中

廢J想問香港有冇咩方法醫fear of flying

fly with tam jai

真係執笠的話廚叉可以瀨邊個

好似係講每個月最後果日出，唔係冇定日子

作為乘客 couldn't agree more

on 1ST Classs

歐洲之旅，不經中國享受多兩個鐘

咁而家執有得懶喎

隔離架秦航表示

ching 邊方面驚
我早幾個月試過搭華航燒著左引擎折返香港 emergency landing 之後再搭另一班華航個下真心淆

fly with tamjai on cathay 1st class
deluxe experience

太古走人D鬼頭跟住走

攞膠紙封住，飛得

逆向工程
再自煮燃發C929

原先仲想搵次試下坐廚叉A350 依家不了

初報到一問 點解譚仔好似成日俾人針對

賣哂比老母未

老母有B747 唔要A350

佢臨時轉用LGABCD咪奶野

琴晚先坐完104好正

坐J啦

話時話 B記777X 交唔交到貨 無乜眉目

廚叉老母係海航喎

C330 convertible

有米
廿幾歲飛business class多過你坐的士
新加坡人

我以為老母講UO

因為HX真係CUT左

所以最後都係變CA

低調式高調

UO花名係老母

我坐黎坐去都係101 102 104 不過係過海個堆

係時候幫大家推返出黎

譚仔未踏遍歐洲 大洋洲 喎
點得架？

失業

KA 老闆聽講藍到發紫 應該冇事

想問下520同507用EQV機會大唔大
見到兩班都係用35K先換

見因網介紹
佢好似係睇埋因航旗下地勤/貨站/飛機餐等公司

全航空業都識譚仔，分分鐘係個韓星被offload

998